【專訪】送給香港的《鳥籠》 Joan Cornellà：呢度實在太痴線

【專訪】送給香港的《鳥籠》 Joan Cornellà：呢度實在太痴線

2017/4/26 — 19:04

Selfie，是 Joan Cornellà 畫作的一大特色，今次他筆下的人物，住在鳥籠都要繼續 selfie，Joan 接受《立場新聞》訪問時說：「有啲人好有錢，啲錢亂咁fing，但同時有人住喺籠屋，對比好大，貧富懸殊真係好嚴重，呢度實在係太痴線！」

繼去年首度來港開展後，Joan 再下一城，下月舉辦一場香港主題的展覽。他大嘆深感香港土地問題嚴重，送給香港的新作《Jaula》（鳥籠），正是對香港人蝸居生活的直線抽擊，說：「呢幅係我近年比較少有嘅作品，好直接咁畫緊一個現實環境」。

港人有荒謬的自覺

Joan 解釋，大部分畫作雖然不是有意影射某個地區某些人，但觀者總喜歡與身處的環境扣連。就像他招募香港助手的廣告海報，著火的車，倒下來的樓，不少香港人借來感嘆一番。他卻一口斷言並非有意諷刺香港，說：「無論我畫咩，大家都會聯想到自己住嘅地方㗎啦。就好似亞洲人係影好多 selfie，但其實歐洲人都影㗎。」

說到 selfie，畫中人的自拍，有時不是對著鏡頭，而是槍口，是對自拍行為的批判嗎？「如果連死都可以輕輕鬆鬆咁講出嚟，咁就無野唔講得啦。」Joan 解釋，人們生活諸多忌諱，但他就是亳不避忌，說：「我畫嘅嘢大家日日都遇到，只係人哋可能覺得衰嘢咪鬼講。但死又有乜好怕喎，都係生活嘅一方面之嘛。」

膠事無國界，但 Joan 覺得香港觀眾的反應特別熱烈， 說：「荒謬嘅事一街都係啦，不過香港人對荒謬嘅嘢都幾敏感。」他認為有這種「對荒謬嘅自覺」是好事，說：「我寧願啲人睇到自己唔好嘅一面，好過一味覺得自己好完美，呢啲人正屎忽鬼。」

回應粉絲訴求畫港警

畫作主要透過 Facebook 傳播，專頁擁有 455 萬粉絲，但 Joan 強調自己也有討厭 Facebook 的時候，「有時會審查人都幾法西斯」。同時，他又承認「多得有 Facebook 我啲作品先飛得咁勁，我無佢就無今日」。然而，他覺得世上很多事情開始時都懷有美好的目標，但發展到最後總會變壞，社交媒體也不例外。

雖然如此，Joan 對於粉絲在 Facebook 上的反應都甚為在意，例如：日前發佈一張成龍的宣傳照，引來不少「嬲嬲」，後來更刪除了相關的帖子。他卻認為是否選取了適合的人只是相對的概念，「有時可能鬧吓都好嘅，bad publicity 或者都係好事呢。」

Joan 亦注意到有香港粉絲建議香港警察的題材，說：「香港人之前同警察有啲過節，好明顯，我要做啲嘢啦」。他又透露繪畫了相關題材的作品，但未確定會否展出，說：「或者咁講，當驚喜啦，到時嚟睇下咪知囉。」

Joan Cornellà

《Jaula》（鳥籠）

Joan Cornellà: 香港主題個人展

日期：2017 年 5 月 6 至 21 日
時間：11:00 – 21:00
場地：Space 27 HK
預約：

source :

他認為有這種「對荒謬嘅自覺」是好事，說：「我寧願啲人睇到自己唔好嘅一面，好過一味覺得自己好完美，呢啲人正屎忽鬼。」

依句真係好撚正

屎忽鬼係咪譯自asshole

these people are asshole

今次排隊又要排幾耐